{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"34","quiz":[{"id":313,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى فقط.","answer":"1"},{"id":325,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"فحص الزيت","b":"وضع احذية الامان تحت العجلات","answer":"1"},{"id":302,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"مسموح وغير خطِر.","b":"ممنوع وخطِر جداً.","answer":"2"},{"id":300,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","b":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","answer":"2"},{"id":323,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","b":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","answer":"1"},{"id":311,"question":"إذا تعطل ضوء المقدمة الواطئ في الدراجة النارية أثناء السير في الليل:","a":"القانون يمنع الاستمرار بالسير.","b":"مسموح الاستمرار بالسير بدون الضوء الواطئ–ليس أكثر من مدة أسبوع.","answer":"1"},{"id":327,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","b":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هو الشيء الخاص في تشغيل فرامل الدراجة النارية؟","a":"لا يمكن فرملة كل عجلة في الدراجة النارية على انفراد.","b":"يمكن تشغيل الفرملة الخلفية والفرملة الأمامية على انفراد.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ماذا تسبب فرملة قوية أثناء الانعطاف بالدراجة النارية؟","a":"ارتفاع العجلة الأمامية في الهواء.","b":"تزحلق العجلة الخلفية.","answer":"2"},{"id":310,"question":"هل يُسمح بسواقة دراجة نارية رُ كب فيها اكزوست ضغط؟","a":"مسموح، في كل دراجة نارية.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":319,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح إذا كان مصباح واحد لا يعمل.","answer":"1"},{"id":317,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","b":"فقط قبل الفحص السنوي للمركبة (التست).","answer":"1"},{"id":308,"question":"هل يُسمح بسياقة دراجة نارية تم فيها إزالة كاتم الصوت عن أنبوب العادم (الاكزوست)؟","a":"مسموح-فقط في طريق ليست بلدية.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","b":"يجب ان لايقل عن 2 سم","answer":"1"},{"id":315,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"أعطِ الإشارة إلى اليسار وسر، لأن على المركبة الأخرى إعطاؤك حق الأولوية.","b":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"2"},{"id":322,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","answer":"1"},{"id":314,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"في طريق خارج المدن عليك الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","answer":"2"},{"id":324,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","b":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","answer":"1"},{"id":326,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"لا اهمية لصورة التشغيل","b":"بصورة منفردة","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي عمليات الصيانة التي يجب إجراؤهاللدراجة النارية؟","a":"الصيانة الدورية حسب تعليمات منتج الدراجة النارية.","b":"الصيانة الدورية حسب تعليمات الكراج لأنه يعرف الدراجة النارية أحسن من الجميع.","answer":"1"},{"id":303,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","b":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"هل يجوز لصاحب دراجة نارية تركيب بدل الإطارات الأصلية إطارات ذات قياس مختلف","a":"يجوز-فقط لصاحب دراجة نارية ذات ثلاث عجلات أو لصاحب دراجة نارية مع عربة جانبية.","b":"لا يجوز له، إلا إذا حصل على إذن ٍ مسبق بذلك من سلطة الترخيص.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","answer":"2"},{"id":307,"question":"إذا شعر السائق بأن فرملة الرجل لا تفرمل الدراجة النارية أثناء السير فعليه:","a":"التوقف عن السير في الدراجة النارية فوراً.","b":"التوجه إلى محطة الوقود القريبة وزيادة ضغط الهواء في العجلات.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"B","b":"A1","answer":"1"},{"id":301,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","b":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","answer":"2"},{"id":321,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","b":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","answer":"1"},{"id":328,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","b":"المحرك لا يعمل بصورة جيدة","answer":"1"},{"id":320,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","b":"صاحب المركبة حتى ولم يكن سائقها.","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"مسموح أثناء النشاط الرياضي وفقط للركاب البالغين.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}